{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Inimesed s√µidavad sees, et j√µuda erinevatesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin kanda paljusid inimesi."},{"text":"Mul on rool."},{"text":"Peatun fooride juures."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel ja v√µib olla v√§ga pikk. Kannan inimesi ja asju √ºle pikkade vahemaade. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo-choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Vajan erilisi radu, et edasi liikuda."},{"text":"Inimesed istuvad vagunites, et reisida."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºle mere minna. V√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin ookeanil."},{"text":"üòÄ Mul on kere, mis hoiab mind pinnal."},{"text":"Piraadid ja meremehed kasutavad mind."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed v√§ga kiiresti kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Vajan maandumiseks lennurada."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid, mis aitavad mul lennata."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mulle korvi peale panna."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites on oluline kanda kiivrit."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma olen nagu auto, aga ma olen kollane ja viin inimesi sinna, kuhu neil on vaja raha eest minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tavaliselt tuli peal."},{"text":"Sa v√µid mind rahestada t√§naval."},{"text":"Sa maksad juhile, et ta sind kuhugi viiks."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla. Mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"keerulist\" h√§√§lt."},{"text":"Mind kasutatakse tihti p√§√§stmisteks."},{"text":"Ma v√µin maanduda haigla peale."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen farmides kasutatav s√µiduk, mis aitab asju t√µmmata v√µi muru l√µigata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasutavad mind."},{"text":"Mind n√§hakse tihti p√µldudel."},{"text":"Aitan p√µllukultuuride istutamisel ja koristamisel."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Buldooser","isCorrect":false},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma v√µin vedada palju inimesi m√∂√∂da linna ringi, korjates ja pillates neid maha erinevates peatustes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kohti."},{"text":"Ô∏è J√§lgin kindlat marsruuti."},{"text":"Ô∏è Jooksen graafikus."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Limusiin","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Viin inimesed kosmosesse! Olen v√§ga pikk ja kasutan palju k√ºtust, et maast lahti saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma lendan k√µrgemal kui lennuk."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Ma v√µin minna Kuule ja kaugemale."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran √∂√∂sel. Annan Maale valgust, kuid ainult √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju iga paari n√§dala tagant."},{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust ja soojust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂taevas, kaugel, kaugel. Ma olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb mu enda valguseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"√ñ√∂taevas v√µib n√§ha paljusid minust."},{"text":"Olen nagu hiiglaslik, s√§rav lambipirn."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik pall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Olen koduks taimedele, loomadele ja teile! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti kosmosest sinine ja roheline."},{"text":"Ma olen ainus planeet, mida me eluga teame."},{"text":"Mul on palju vett."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja tolmune ja planeet ka. M√µned robotid uurivad mind, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Rovers s√µidab minu peal ringi."},{"text":"Minu pind on kaetud raudoksiidiga, mis muudab mind punaseks."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa major  on √ºks n√§ide."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind lugude jutustamiseks."},{"text":"M√µnedel on sellised nimed nagu Suurel Vankril v√µi Orionil."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, mis on tuntud oma hiiglasliku punase laigu poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Ô∏è Suur punane laik on Maast suurem torm."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, kuid mitte v√§ga paksud."},{"text":"Olen j√§rjekordne gaasihiiglane."},{"text":"Ô∏è Paljud kosmoselaevad on mind k√ºlastanud."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike elab √ºhes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minust on palju erinevaid kujundeid."},{"text":"Meie kodu nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√§li","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kivi, mis lendab l√§bi kosmose. Vahel p√µlen √§ra, kui sisenen Maa atmosf√§√§ri, luues v√µttestaari. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µni nimetab mind langevaks t√§heks."},{"text":"V√µin olla osa meteoriididu≈°ist."},{"text":"‚ñ´ Mul l√§heb atmosf√§√§ris h√µ√µrdumise t√µttu v√§ga kuumaks."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç","iconColor":"white"}}]}